(美國) 白官經濟顧問: 香港抗爭令人想起64, 令人懷疑中共的貿易態度

Trump Could Retaliate if Xi Balks at Trade Meeting, Kudlow Says

Request for meeting comes as the administration considers tariffs on about $300 billion in Chinese imports not already hit by duties

By William Mauldin
Updated June 13, 2019 7:15 p.m. ET

WASHINGTON—President Trump could take further action against China if President Xi Jinping doesn’t agree to a meeting at the Group of 20 summit of leading economies in Japan later this month, the White House’s top economic adviser said Thursday.

“President Trump has indicated his strong desire for a meeting, but the meeting is not yet arranged formally,” Larry Kudlow said at the Peterson Institute for International Economics, a Washington think tank. “He’s also indicated that if the meeting doesn’t come to pass, there may be consequences.”
....
In a wide-ranging conversation at the gathering, Mr. Kudlow also referenced the protests in Hong Kong against legislation that would allow extradition of suspects to mainland China.

“Is it Tiananmen Square? Not exactly,” Mr. Kudlow said, referring to Beijing’s fatal crackdown on protesters in and around the Chinese capital’s central square 30 years ago. “Does it make one think of Tiananmen Square? Yeah, it makes one think of Tiananmen Square and the battle over freedom.”

Mr. Kudlow said the Hong Kong protests raise the question of whether Beijing wants “the kind of liberalization that we are pressing for on the trade front.”